有無人有讀過藝術歴史？

有無人有讀過藝術歴史？
本身個人唔係好鐘意歷史科 但係讀左art history
之後又學得幾有興趣
有無同路人 交流下？

次次去睇藝術展都瘋狂夠噏
啲人覺得好勁

sad but true

無讀 不過有興趣

美學史比較有趣

最鍾意文藝復興時期！

對邊個時期有興趣？

有咩分別

我都係！仲有 Dutch art

正野
好鐘意 Rembrandt

自相機出現後
藝術方向就開始轉變 好似係
利申：只接觸過皮毛

以前咩以神為模樣既完美比例
個人唔係幾鐘意
但當時既用色同上色技巧真神級

美學係哲學分支，一直由柏拉圖、亞里士多德至今都有討論（詩學、理型論），算係近200年先開始自立門戶成立獨立分支。

處理美是什麼、研究審美經驗、考察直覺、審美心理，簡而言之美學史係美學思想史，藝術史即係呢啲

總之美學係研究同理性處理感性問題，仲有藝術哲學之類

定位上比較近心理學、認識論

入門可以睇下朱光潛既《談美》呢本小書
佢仲寫過東方第一本《西方美學史》同《文藝心理學》，翻譯過克羅齊《美學原理》（睇緊覺得幾有意思），不過冇小小哲學底子幾難讀懂。

另外入門睇下《圖解美學》都可以明白古今出名哲學家係美學範圍講過啲咩

不過咁啦，話明美學係讀思想，就同藝術甚至藝術創作冇直接關係，得間接關係，鍾意諗下野咪睇。畢竟搞藝術去搞理論還不如去搞實踐活動。

舉個例，
藝術是什麼?定義是什麼?
（可直接關係到藝術史）

探究悲/喜劇文化、唔同時代思想風格（古典/浪漫）、某感受的來源/特徵

呢啲已經係美學問題（美學與藝術哲學有相當交集）

係！個陣去佢間屋睇勁羨慕

唔同年代發生既事其實都好影響

咁我明明地 其實都真係好交集 因為讀一個時期要去了解當時既人諗咩 創意既目的意念結構都係環環相扣

例如相機出現後，藝術品既定義又有探究餘地

究竟相片本身係藝術品，定還是攝影師既構圖、直覺同感覺已經係藝術品?

一定要做/造出來才是藝術嗎？

咁樣講，所謂藝術活動其實在心裡面已經完成，創作作品係為左傳達出去。

（呢個就係克羅齊諗既直覺論，直覺即表現，表現品即藝術，表現=/=傳遞，類似係咁，佢覺得藝術係一種普遍既心靈的認識活動，藝術天才同普通人之間既分別唔係質既分別，而係量既分別 。就好似叔本華講「天才的真正本質就在於直觀認識的完美和力度。」
）

Rembrandt 畫功真係好犀利
Van Gogh 就好粗枝大葉 但睇真跡 又出奇地吸引

e家當代藝術盛行嘅conceptual art，係以concept優先，技巧其次。呢個係由impressionism開始(19世紀末) 演變至今嘅結果，旨在打破傳統藝術嘅限制，如以前藝術只有高社會地位人士先可以擁有，或者藝術大多限制於以宗教作主題等等。
其實一直以來嘅art movements( 即impressionism, dada, surrealism呀pop art 個啲) 係解放咗藝術家同將藝術嘅作用重新定位。
但無可否認現今嘅conceptual art係可以好離地，件work望落唔需要太多功夫，而且你唔靠藝術家寫嘅description根本就睇唔明件作品嘅意義。

亦都因為咁，克羅齊眼中藝術（直覺知識）同技術(實踐活動)可以分開黎睇

直覺、感受同表現係一回事，創作慾（意志）同技法係另一回事

呢個講法其實幾好，可以推演同符合「技法為想法服務」呢個命題（出自《藝術精神》）

所謂藝術家就係兩者兼具，具深刻直覺（認識）之餘又具有不可抗力既創作慾同掌握技法（實踐）既能力。

有時我會覺得Conceptual art只係概念藝術同視覺傳意既變種

為表達某種「概念／語句／判斷」為目的既作品（類似插畫同fine ART之別），即是說，Conceptual art著重作品帶俾人思考的價值而且形式（外表）上比較隨便，講到思考、命題同概念都係睇多本書仲實際

我覺得藝術係應該更感性、直觀啲講FEELING，其次先係Thinking（最好係兩者兼具），音樂藝術同電影最代表呢種諗法。

可能藝術就係正因為唔多關實際事，唔講咩內容意思、概念，唔解決問題，無咩目的，所以先叫藝術（形式主義、表現主義咁）。

Conceptual art本質上可能太似某種"廣告"，所以先俾人反。

係，但當代藝術講feeling得黎係要同身處嘅社會/世界有關聯，衍生咗啲老是常出現嘅主題，好似gender呀，identity呀，咩post-colonialism呀個啲咁樣。打從realism art (19世界中期) 嘅出現，令創作目的放係反映社會狀況開始，藝術注定同社會時事有關聯。你講嘅相機發明都係藝術發展轉淚重要元素之一。

GE 讀過art history既baroque 好憎
得閒就比份analysis你做
Exam啲畫多到記唔哂 啲definition好易亂 e.g the beautiful同 the sublime果啲
亦有可能我個人廢先唔掂

嗯....嘗試解決問題嘅又未必同我地熟悉嘅藝術相似。好似程展緯咁，佢身為一個本地藝術家，走去做一日清潔工人，體驗下佢地有幾辛苦。發現原來香港垃圾桶嘅煙灰缸係痴實個桶嘅，啲清潔工人要好費力傷腰拎起成個桶先可以倒走啲煙灰。之後佢透過facebook發起咗將錫紙兜放係煙灰缸嘅活動，令工人易倒好多，最後仲要有其他市民響應。其實我唔肯定算唔算係行為藝術，不過佢咁做叫做鼓勵到社會作出改變。

有意義啲嘅我覺得political art都係嘅。國際化啲嘅藝術家有法國攝影師JR。佢會去世界唔同地方影當地人嘅portraits，然後放到超級大貼係城市入面，以藝術幫本地人發聲。記得佢係以色列同巴勒斯坦個圍牆個到貼咗兩幅當地人嘅大相。問下兩邊嘅人分唔分辨到相中人邊個來自以色列/巴勒斯坦，結果冇人分辨到。佢係想藉此啟發佢地思考當拋低仇恨，大家係幾咁相似。

我都幾buy人做多啲反映／有助改變社會同時事既藝術，只係有時我會諗呢種應該叫藝術、設計定廣告。。。。。搞到我都亂埋，如果要我講，出於自主（不限人數）、直覺同有情感既就係藝術，技巧同功用都係其次，咁先將藝術同單純技術／實踐活動分開（例如設計（有用途），工匠（奴工／組裝技工）） 我會覺得藝術創作就好似創造緊有機體（生育）咁既活動，作品整體同部份互相配合發揮作用時作品便會獲得生命似的。

藝術定義真係幾有趣既問題，幾想睇下其他人點諗。

呢個我都有睇，好支持
可惜香港冇乜人淮／敢搞呢啲

我覺得係脫離咗考試個心態，先會對history/art history再次有好奇心，先會易明啲

咁又係嘅，有自主睇法同情感嘅投入，件作品先會有更深入層次 (帶出獨特見解?)。如果唔係，咁就變咗好似新聞咁淨係平舖直敘咁描述件事。

可能同啲藝術機構合作都仲有機嘅，否則。。。。嗯🌝。。。

頭先睇到一篇我幾同意既演講內容，節錄少少。

「自從有了現代主義，我們就被理論包圍，而理論則是由變幻莫測的時尚所塑造。今天那些看起來好像充滿意義和訊息的流行話和術語，像是「認同」、「挪用」、「性別政治」之類的，都是流行的一部分，十幾二十年前根本沒人會用。就像現在沒有人會用1950年代常常聽到的「存在主義危機」或「面對空無」之類的說法，現在的流行術語將來也會被其他字詞取代。這又歸結到我們藝術家想要訴說哪種有關自己的故事；從1920年代初的相對論物理學，1930年代促成超現實象徵主義的佛洛伊德和潛意識理論，1940年代促成形式主義、法蘭克福學派和阿多諾（Theodor Adorno）的馬克思理論，1960年代的美國低限主義、結構主義、後結構主義和法國的情境主義，到梅洛龐蒂（Merleau-Ponty）的現象學還有班雅明（Walter Benjamin）對獨一物件的批判等——現代藝術總是渴望有哲學、理論和語言的表達當成骨架，讓非語言的視覺現象可以吊掛上去。倘若解讀某樣事物可以幫助你前進，可以解放你，讓你擺脫一成不變的思考和習慣，這是好事。然而，因為藝術家總是充滿焦慮和不確定感，倘若理論和哲學非但沒有解放而是束縛了想像力，結果將會適得其反。

當我聽到藝術家說出「這件作品是關於⋯⋯」時，我的心就會往下沉。我一直覺得意圖（intentionality）被⋯⋯高估了——不是說它不重要，而是它被過度強調，而且藝術學校鼓勵這種做法。1980和1990年代，經常有藝評家會問我：「為什要用繪畫做這個？」我覺得這是問錯問題，因為這問題預設你選擇繪畫，想用它來描繪某個想法。我不認為你使用的媒材會界定藝術的性格，就像書寫的形式或類型無法界定作家提供給我們的內容？當然，有些人迫不及待想要進入未知的領域，但我們大多數人並不會去問小說家：「你為什麼還在寫小說？」藝術表現的東西跟特定媒材確實有某種程度的關聯，但實際上，創作藝術並不是從菜單裡點菜。這聽起來可能有點奇怪，或許也無法套用在每個人身上，但確實有這種情況，是媒材和主題挑選了藝術家，而非反過來。」

Is poetry the highest form of art

我覺得係電影

係 佢勁細膩
Van gogh早期有段時間都唔係咁狂野 係到後期唔開心先開始

有時候會諗唔知幾時會興反impressionism個d呢

我都係 個陣背名背日子背到頭都大

同大陸d書一樣
全部字都識但1999

我自己會覺得 其實藝術對我來講係有個溝通渠道 一種比創作者表達既方式 同時都係觀看者learn a lesson既地方

留名學野

簡而言之，太過理論化/理性對藝術唔係好事。

有咩証據?

1.我覺得藝術係表現殊相為主，共相（概念）為次。

2.鑑賞判斷力與思辯判斷力係兩回事,前者靠直覺、感覺，後者靠邏輯，當藝術係為共相（概念）服務，性質上就會商業化、科學化同哲學化，因為要為創作同欣賞搵理由根本就係將情況逆轉左，從前我地會鍾意同創作一樣野根本唔需要理由同意圖，僅僅只需直覺同感受，特登去諗屎諗屁反而適得其反，因為所謂思維係一種從殊相過渡去共相既心靈活動，形成概念既認知過程中會剝奪事物既特殊性轉成普遍性，抽象化意味住抽離現實（表象）。然而搵事物當中既普遍性同關係並唔係藝術既任務，係科學家同哲學家既任務。無人會傻到用解剖、理論態度（例如搵因果、分類）去睇活生生同無常既藝術品（除左做研究、考究工作）。無論係睇舞蹈、繪畫、雕塑、畫劇、電影、聽音樂，都係講畫面講感覺多過講概念講意義。當人總想在藝術品身上學到啲咩，成件事就變質左，藝術品唔係教材或者概念既奴隸，唔係教科書上既圖解插圖。如果睇藝術睇到咁理性諗咁多野不如唔好睇，去睇多本書、搵多啲錢、溝翻條女仲實際同有意思。

想太多就越抽離，感動、激動就會漸退，更何況現實既特殊性、感動同美好係藝術自古以來所追求既野，否則我地唔會將心中既感受同思想造成實物，追求真實體驗。即使係一滴墨汁，一條無意義既曲線，一個無概念既圖案，都已經可以係藝術（當然有優劣之分既）。

當人將智性上既興趣投放到藝術上，個種理性主義既毛病就會侵蝕藝術。例如意圖與訊息太明顯同無聊空洞，唔耐看，當一個人用感受角度去睇去欣賞Conceptual art個類野，自然就會睇唔明而轉去思考mode/索性覺得無聊。話靚唔係靚，話有意思唔係有意思，兩頭唔到岸咁形同垃圾/離地。

我唔係話唔應該有message ，而係唔應該將術視為某種觀念/概念既附屬品/產物。

最近見到啲日本手工雕刻師傅作品好正